# 组件使用指南


了解组件体验设计的部分原则，有利于提升使用效率。

### 标签名拼接

文档标题更加简洁，标签名统一省略了axue-前缀，实际使用时需要带上。

如`logo-close{顶条}`，在实际使用时，对应的默认标签名是`<axue-logo-close>`。之所以说是默认，因为框架提供了自定义标签的能力，你可以按自己的偏好，统一自定义前缀，也可以单独修改该组件的标签名称。

### 标签命名规律

没有绝对明确的命名规范，但为了最大程度的体现结构和用途，总体会遵循了一定通用原则，如：

* `[轴延原则]`  用-x代表横轴、-y代表纵轴，-s代表多层嵌套，-2代表最高2层嵌套
* `[关系原则]`   中杠-代表平级，底杠_代表嵌套

* `[材料原则]`   尽量以组成元素分段命名

- `[象形原则]`   部分以通俗用途含义命名
- `[直觉原则]`   有时不遵循以上教条没有，往往是认为更符合直觉顺延

### 组件域的层级模型

就层级模型而言，所有的内置域组件一定不依赖基础域或容器域，涉及到模态容器等等，目前是直接进行业务实现。比如你错误的使用了原子域组件，并没有弹框提示能力，因为原子域严格不依赖上层能力，而基础域择有。

![](./assets/scope.png)


### 一处导入，处处可用

在高度模块化的项目中，通常我们引入其他组件库，需要在每一个使用组件的模块进行import组件进行具名导入。axue不需要这么麻烦，得益于web Components技术栈的原生特性，无需runtime，我们只需要import一次，将标签注册进浏览器，之后就可以当普通`div`标签一样使用。

### 导入框架的时机

推荐的做法，在入口模块进行先行导入。
```JavaScript
//在入口的执行路径上导入框架，实现自定义标签注册
import "axue"
//接下来可以到其他js模块任意使用标签，或者html文件内任意使用
```
html渲染之前，会先进行自定义标签的注册，因此，虽然感觉上html结构代码在前，js执行在后，但依然会正常注册。
需要提防一些边界，尤其是异步处理，如果你的页面加载的js逻辑中，存在异步、setTime等处理，你需要确保导入axue的模块不能异步流程中最后被调用，这会导致浏览器在首次渲染处理自定义标签的时间节点，自定义标签还未注册，被当成非法空节点处理。



